傳俄羅斯請中國幫助修理航母 中方索要機密技術為條件

在人們的印象里，中國總是從俄羅斯購買先進的軍事裝備。然而，最近有消息披露，俄羅斯方面準備請中國幫助修復其唯一一艘航母。不過，中國方面答應俄羅斯這一要求可是有條件的。

據白俄羅斯「BY24」新聞網在1月2日報道，在2018年的最後幾天，莫斯科已經同北京達成了一項軍事技術合作意向，就是請中國的專家幫助修理其海軍唯一一艘航空母艦——庫茲涅佐夫號航母。作為交換，北京方面向俄方索取了先進的機密軍事科技技術。

目前該消息尚未得到中國和俄羅斯官方的證實，中俄官方媒體也沒有對這一協議作任何報道。

白俄媒體透露說，在中方向莫斯科索要的先進技術中，包括了北京此前迫切需要但卻無法獲得的生產海軍艦艇發動機零件的關鍵技術。

美國Nextbigfuture網站在2018年12月28日引述消息來源對此透露說，北京向俄羅斯索要的這個海軍艦艇發動機渦輪高性能合金葉片生產技術一直困惑著中方的軍工專家。獲得該技術後，中方將可以在軍艦的集成電力推進系統方面獲得突破。

消息稱，該技術將首先被用於解放軍海軍055型導彈驅逐艦的建造。中國在過去的18個月里建造了4艘新的驅逐艦，目前正在建造另外4艘。最初的兩艘055型驅逐艦因電源問題，不具備安裝條件。但接下來的六艘驅逐艦將有可能被改裝成集成電力推進系統。

突破鑄造技術瓶頸後，所獲得的新型電力動力系統將有可能使055型驅逐艦同時操作電磁炮，它可以以普通海軍火炮速度的兩到三倍的速度發射炮彈。

此外，一些專家懷疑俄羅斯向中國提供的這個渦輪機生產技術並不屬於俄羅斯自己。因為類似產品之前是由烏克蘭頓涅茨克地區的「斯涅任年斯克機器製造廠」生產。該地區已在2014年被由俄羅斯主導的當地武裝佔領，並宣佈從烏克蘭獨立。該工廠也被「徵用」。

俄羅斯海軍的庫茲涅佐夫號被一些媒體稱為是世界上最悲催的航空母艦。多年的建造完成後，1991年服役時恰逢蘇聯解體，因資金短缺長期趴在海港生鏽，多年來從未執行過什麼像樣的任務。終於在2016年出征中東敘利亞，欲壯俄海軍軍威，但卻因為其鍋爐一路濃煙滾滾，成為著名國際笑點之一。

北約飛行員稱根據濃煙就可以從很遠處發現俄航母，根本不用雷達。還有人稱鍋爐冒黑煙是因為俄水兵燒海水，這種猜測雖未經證實，但因其很符合外界對俄羅斯人的印象，所以也被廣泛流傳。在途中還發生了艦載機掉入海中的事故。庫茲涅佐夫號航母返航後立即被送去大修。但2018年又發生船塢起重機倒塌事故，航母甲板被砸出一個大洞，一名工人死亡，浮動船塢沈沒。

對於俄羅斯是否有機會自己完成航母的大修的問題，俄羅斯軍事歷史學家康斯坦丁·斯特里比斯科夫評論說：「的確很困難。如果打撈沈沒的PD-50浮動船塢，費用甚至比新建一個還高。此外，阿爾漢格爾斯克州的北方造船廠經過改造也能完成修理，但那裡現在停著多艘戰略核潛艇，庫爾斯克號也停在那兒，所以騰不出來。另外一個就是黑海造船廠，但把船繞過歐洲拖過去，也不現實。航母的確已經陷入了困境。」

目前外界尚未得知，在這個中俄之間的協議中，俄航母是會被拖往中國進行修理升級，還是中方專家和工人到俄羅斯去修理。

自由亞洲電台記者劉新宇綜合報道。 責編：嘉遠 網編：瑞哲

拆左佢起過架啦

左修右補一部庫茲涅佐夫號, 仲要蝕俾中國, 真係好難睇, 不如重新起過一部.

真係唔明為咗一艘咁舊航母又會肯同中國用機密軍事技術做交換
俄佬會唔會畀啲唔畀啲陰中國

若然層實中國…

咁樣可以牽制美軍

俄佬窮到咁就咪搞航母啦

大陸自己都整唔到, 點旨意佢做到維修?

同遼寧號又差唔多加上可能人工同配件平掛

噴黑煙擾敵技術 全球獨有架！ 唔識就算數啦

點解唔順便收返海參崴？

白俄羅斯「BY24」新聞網
真係聽都未聽過

因為俄羅斯個浮動船塢舊年沉左 冇能力維修

>幫助修理

幫手油返D油掛
艦內張枱用耐左, 叫支那狗整返張新枱

我估大約係咁

起完常規都係打唔贏美國/日本，留返d錢學咁整下導彈火箭咪幾好，整出黎搏沉有乜謂